港台：特朗普籲支持者回家 拜登指襲擊國會是暴動不是抗議

美國一批總統特朗普的支持者，闖入國會山莊，導致正進行確認各州選舉人大選投票結果程序的聯席會議，被逼暫停。

示威者與警方爆發激烈衝突，國會內情況混亂，議事廳有玻璃窗被打碎，國會警察要舉槍戒備。報道說警方曾施放催淚彈，有人中槍，亦有其他人受傷。國民警衛軍及聯邦警方奉召到國會控制場面，華盛頓哥倫比亞特區市長鮑澤，下令當地周三傍晚6時起宵禁。

總統特朗普在社交專頁上載片段，重申選舉結果被偷走，又說知道支持者感到痛楚及受傷，但呼籲他們是時候回家。

總統當選人拜登形容，襲擊國會不是抗議，而是暴動，又指民主是脆弱的， 需要並非醉心於個人權力，而是重視共同利益的領袖，加以維護，呼籲特朗普捍衛憲法，結束國會被圍困的局面。

China Joe啲口吻好撚似隻比卡超

人有幾千萬票

暴你老母動

拜登係pr 係五毛

邊個叫人散水嘅一定係五毛左膠！

睇親啲外媒都係話侵煽動
起碼港台肯正常報侵叫人走啲statement

你睇下港台報導第一句講乜先

而家已經唔係trump叫人走就解決到人地係出黎捍衛美國唔係捍衛trump, 你trump都放棄人地咪放棄埋你

拜登真係好似赤共

而家一開波就搞出人命
美國呢場反赤化抗爭有排搞

果然
拜登係李家超之流

美國開國精神

暴動罪

表面說話啫，點都要做下戲架啦

比家超點睇都衰啲

美國狗係時候接受社會主義鐵拳既洗禮

今次美國會比中共抽幾耐水

社會主義又唔係共產主義，你估美國人唔知？

唔通侵叫人唔好走咩，有咩事拉硬佢叛國
出得嚟個班supporters都明架啦，同埋已經豁左出去

blm 就唔係暴動